% As a sample.tex gernerate by uplatex				%請使用uplatex編譯
% uplatex mysample && ptex2pdf -l -u -ot "-kanji=utf8 " -od "-p B5"  mysample

\chapter{測試}

{up\LaTeX}常用命令見 class 説明。




\setcounter{chapter}{15}
\chapter{賈元春才選鳳藻宮　秦鯨卿夭逝黃泉路}

\par{}賈璉此時没好意思，\ztxt{16A7}{\甲{〈庚〉：大觀園用省親事出題，是大関鍵事，方見大手筆行文之立意。\\\hfill{}畸笏。}}\ztxt{16A8}{\甲{趙媽一問是文章家進一步門庭法則。\\[3mm]〈庚〉：自政老生日，用降旨截住，賈母等進朝如此熱鬧，用秦業死岔開，只冩幾個「如何」，將潑天喜事交代完了，緊接黛玉回，璉、鳳閒話，以老嫗勾出省親事来。其千頭萬緒，合榫貫連，無一毫痕跡，如此等，是書多多，不能枚舉。想兄在青峺峰上，經煅煉後，參透重関至恒河沙數。如否，余曰萬不能有此機括，有此筆力，恨不得面問果否。嘆嘆！\\\hfill{}丁亥春。畸笏叟。}}只是訕笑吃酒，說「胡說」二字，「快盛飯来，吃碗子還要往珍大爺那邊去商議事呢。」鳳姐道：「可是別悞了正事。纔剛老爺叫你作什麼？」{\leavevmode\kern-1.3zw\hbox{\quad}}\己{\warichu*{一段趙嫗討情閒文，却引出通部脈絡。所謂由小及大，譬如登高必自卑之意。細思大觀園一事，&若從如何奉旨起造，又如何分派衆人，從頭細細直冩將来，幾千樣細事，如何能順筆一氣冩清？\\{}又將落於死板拮据之鄕，故只用璉鳳夫妻二人一問一答，上用趙嫗討情作引，&下用蓉薔来說事作收，餘者隨筆順筆略一點染，則耀然洞徹矣。此是避難法。}}賈璉\ruby[Sg]{{道：「就爲\kenten{省親}。」}}{{\甲{二字醒眼之極，却只如此冩来。}}}\\{}鳳姐忙問道：\甲{\warichu*{「忙」字最要緊，特於鳳姐口中出此字，可&知事関巨要，非同淺細，是此書中正眼矣。}}「省親的事竟準了不成？」\甲{\warichu*{問得珍重，&可知是萬\\{}人意外之事。&（脂硯）}}賈璉笑道：「雖不十分準，也有八分準了。」\甲{\warichu*{如此故頓一筆，更妙！見得事関&重大，非一語可了者，亦是大篇文\\{}章，抑揚&頓挫之至。}}鳳姐笑道：「可見當今的隆恩。歷来聽書看戲，古時從未有的。」\\\甲{\warichu*{於閨閣中作此語，直與&〈擊壤〉同聲。（脂硯）}}趙媽\odora{}又接口道：\zmark{16A8}「可是呢，我也老糊塗了。我聽見上\odora{}下\odora{}吵嚷了這些日子，什麼省親不省親，我也不理論他去；如今又說省親，到底是怎麼個原故？」賈璉道：「\ruby[g]{{如今當今貼體萬人之心，世上至大莫如}}{{\甲{大觀園一篇大文，千頭萬緒，從何處冩起，今故用賈璉夫妻問答之間，}}}\ruby[g]{{『孝』字，想来父母児女之性，皆是一理，不是貴}}{{\甲{閒閒敘出，觀者已省大半。後再用蓉、薔二人重一渲染。便省却多少贅瘤筆墨。此是避難法。}}}賤上分別的。當今自爲日夜侍奉太上皇、皇太后，尚不能略盡孝意，因見宮裡嬪妃才人等皆是入宮多年，以致抛離父母音容，豈有不思想之理？在児女思想父母，是分所應當。想父母在家，若只管思念児女，竟不能一見，倘因此成疾致病，甚至死亡，皆由朕躬禁錮，不能使其遂天倫之願，亦大傷天和之事。故啓奏太上皇、皇太后，每月逢二六日期，準其椒房眷屬入宮請安看視。于是太上皇、皇太后大喜，深讚當今至孝純仁，體天格物。因此二位老聖人又下旨意，說椒房眷屬入宮，未免有國體儀制，母女尚不能愜懷。竟大開方便之恩，特降諭諸椒房貴戚，除二六日入宮之恩外，凡有重宇別院之家，可以駐蹕関防之處，不妨啓請內廷鑾輿入其私第，庶可略盡骨肉私情、天倫中之至性。此旨一下，誰不踴躍感戴？現今周貴人父親已在家裡動了工了，修蓋省親別院呢。又有吳貴妃的父親吳天佑家，也往城外\ruby[g]{{踏看地方}}{{\甲{又一樣佈置。}}}去了。這豈非有八九分了？」

\endinput