% As a sample.tex gernerate by uplatex				%請使用uplatex編譯
% uplatex mysample && ptex2pdf -l -u -ot "-kanji=utf8 " -od "-p B5"  mysample



\chapter*{大唐西域記序}
\setcounter{chapter}{15}

\hbox{}\hfill
尚書左僕射燕國公于志寧　　

若夫玉豪流照，甘露灑於大千；金鏡揚輝，薰風被於有截。故知示現三界，粤稱天下之尊；光宅四表，式標域中之大。是以慧日淪影，象化之跡東歸；帝猷宏闡，大章之歩西極。

有慈恩道場三藏法師，諱玄奘，俗姓陳氏，其先潁川人也。帝軒提象，控華渚而開源；大舜賓門，基歴山而聳構。三恪昭於姬載，六奇光於漢祀。書奏而承朗月，遊道而聚德星。縱壑駢鱗，培鳳齊翼。世濟之美，欝為景胄。法師籍慶誕生，含和降德，結根深而䓲茂，導源浚而靈長。奇開之歳，霞軒日舉；聚沙之年，蘭薰桂馥。洎乎成立，藝殫墳素。九皐載響，五府交璧。以夫早悟真假，夙昭慈慧，鏡真筌而延佇，顧生涯而永息。而朱紱紫纓，誠有界之微網；寳車丹枕，寔出世之津途。由是擯落塵滓，言歸閑曠。令兄長捷法師，釋門之棟幹者也。擅龍象於身世，挺鶖鷺於當年。朝野挹其風猷，中外羨其聲彩。既而情深友愛，道睦天倫。法師勤服請益，分陰靡棄。業光上首，擢秀檀林；德契中庸，騰芬蘭室。杭策平道，苞九部而吞夢；鼓枻玄津，俯四韋而小魯。自兹遍遊談肆，載移涼燠。功既成矣，能亦畢矣。至於泰初日月，燭耀靈臺；子雲鞶悅，發揮神府。於是金文蹔啓，佇秋駕而雲趍；玉柄纔撝，披霧市而波属。若會斵輪之旨，猶知琴瑟之微。以瀉瓶之多聞，泛虛舟而獨遠。迺於轘轅之［地］，先摧鍱腹之誇；井絡之鄕，遽表浮杯之異。遠迩宗挹，為之語曰：「昔聞荀氏八龍，今見陳門雙驥。」汝、頴多奇士，誠哉此言。

法師自幼迄長，遊心玄籍。名流先達，部執交馳，趍未忘本，摭華捐實，遂有南北異學，是非紛糺。永言於此，良用憮然。或恐傳譯踳駁，未能筌究，欲窮香象之文，將磬龍宮之目。以絕倫之德，属會昌之期，杖錫拂衣，第如遐境。於是背玄㶚而延望，指蔥山而矯迹。川陸綿長，備甞艱險。陋博望之非遠，嗤法顯之為局。遊踐之處，畢究方言，鐫求幽賾，妙窮津會。於是詞發雌黃，飛英天竺；文傳貝葉，聿歸振旦。太宗文皇帝金輪纂御，寳位居尊。載佇風徽，召見青蒲之上；迺睠通識，前膝黃屋之間。手詔綢繆，中使継路。俯摛睿思，乃製「三藏聖教序」，凡七百八十言。今上昔在春闈，裁「述聖記」，凡五百七十九言。啓玄妙之津，盡揄揚之旨。盖非道映鷄林，譽光鷲嶽，豈能緬降神藻，以旌時秀。奉　詔翻譯梵本，凡六百五十七部。具覽遐方異俗，絕壤殊風，土著之冝，人倫之序，正朔所曁，聲教所覃，著「大唐西域記」，勒成一十二卷。徧錄典奧，綜覈明審，立言不朽，其在兹焉。

\mycleardbpage
\setcounter{chapter}{15}
\chapter{賈元春才選鳳藻宮　秦鯨卿夭逝黃泉路}

\rubyfontsetup{\mgfamily\fontsize{8.5pt}{10}\selectfont}  % truely 7.760 pt in real dimen.

\par%
列位看官︰你道此書從何而来？\ruby[g]{說起根由雖近荒唐}{{\甲{自占地步。◯自首荒唐，妙！}}}，細\ruby[Sg]{諳}{按}則深有趣味。待在下將此来歴註明，方使閱者了然不惑。
\par%
原来\ruby[g]{女媧氏煉石補天}{{\甲{補天濟世，勿認眞，用常言。}}}之時，於\ruby[g]{大荒山}{{\甲{荒唐也。}}}\ruby[g]{無稽崖}{{\甲{無稽也。}}}煉成高經\ruby[g]{十二𠀋}{{\甲{總應十二釵。}}}，\ruby[g]{方經二十四}{{\甲{照應副十二釵。}}}𠀋頑石三萬六千五百零一\ruby[g]{磈。媧皇氏只用了三萬六千五百磈}{{\甲{合周天之數。}\蒙{◯數足，偏遺我。「不堪入選」句中透出心眼。}}}，\ruby[g]{{只單單的剩了}}{{\甲{◯剩了這一塊便生出這}}}\ruby[g]{{一磈未用，便棄在此山青峺峰下。誰知此石自經煅煉之後，靈性已通，因}}{{\甲{許多故事。使當日雖不以此補天，就該去補地之坑陷，使地平坦，而不得有此一部鬼話。◯煅煉後性方通，甚哉！人生不能學也。}}}\ztxt{1A1}{\甲{妙！自謂落墮情根，故無補天之用。}}
見衆石倶得補天，獨自己無材不堪入選，遂自怨自嘆，日夜悲號慚愧。
\par%
一日，正當嗟悼之際，俄見一僧一道遠遠而来，生得骨格不凡，丰神迥{\ruby[gS]{别}{異}，\戚{\warichu{這是眞像，非幻像也。}}說說笑笑%
\ztxt{1b1}{\teal{此下四百二十四字，戚本作︰「（說說笑笑來在峰下）席地而坐長談，見（一磈鮮明瑩潔的美玉，那僧托於掌上……）」\\\hfill%
（胡適）}}
\甲{\dahange{\CID{731}}}来至峰下，坐于石邉高談快論。先是說些雲山霧海神僲玄幻之事，後便說到紅塵中榮華富貴。此石聽了，不覺打動凡心，也想要到人間去享一享這榮華富貴；但\ruby[g]{自恨粗蠢，不得已，便口吐人言}{{\甲{竟有人問︰「口生於何處？」其無心肝，可笑可恨之極！}}}，向那僧道說道︰「大師，弟\ruby[g]{子蠢物}{{\甲{豈敢豈敢。}}}，不能見禮了。適聞二位談那人世間榮耀繁華，心切慕之。弟子質\ruby[g]{雖粗蠢}{{\甲{豈敢豈敢。}}}，性却稍通；況見二師仙形道體，定非凡品，必有補天濟世之材，利物濟人之德。如蒙發一點慈心，擕帶弟子得入紅塵，在那富貴場中溫柔郷裡受享幾年，自當永佩洪恩，萬刼不忘也。」二仙師聽畢，齊憨笑道︰「善哉，善哉！那紅塵中有却有些樂事，但不能永遠依恃；況又有『美中不足，好事多魔』八箇字緊相連屬，瞬息間則又『樂極悲生，人非物換』，究竟是『\ruby[g]{到頭一夢，萬境歸空}{{\甲{四句乃一部之總綱。}}}』，倒不如不去的好。」這石凡心已熾，那裡聽得進這話去，乃復苦求再四。二仙知不可强制，乃嘆道︰「此亦『靜極思動，無中生有』之數也。旣如此，我們便擕你去受享受享，只是到不得意時，切莫後悔。」石道︰「自然，自然。」那僧又道︰「若說你性靈，却又如此質蠢，並更無奇貴之處。\ruby[g]{{如此也只好{{踮}}脚而已}}{{\甲{煅煉過尚與人{{踮}}脚，不學者又當如何？}}}。也罷，我如今大施佛法助你助，\ruby[g]{待刼終之日，復還本質，以了此案。你道}{{\甲{妙！佛法亦須償還，況世人之債乎？近之賴債者来看此句。所謂遊戲筆墨也。}}}好否？」石頭聽了，感謝不盡。那僧便念咒書符，\ruby[g]{大展幻術，}{{\甲{明點「幻」字。好！　}}}將一磈大石登時變成一磈鮮明瑩潔的美玉，且又\ruby[g]{縮成扇墜大小的可佩可拿}{{\甲{奇詭險怪之文，有如髥蘇〈石鐘〉〈赤壁〉用幻處。}}}。\甲{\dahange{\CID{733}}}\dahange{〈甲戌〉}
\par%
那僧托於掌上，笑道︰「\ruby[g]{形體倒也是個寶物了！還只没有實在的好處，須}{{\甲{自愧之語。}\蒙{◯世上人原自據看得見處為憑。}\甲{◯妙極！今之金玉其外敗絮其中者，見此大不歡喜。}}}\ruby[g]{得再鐫上數字，使人一見便知是奇物方妙。}{{\甲{世上原宜假，不宜眞也。◯諺云︰「一日𧶠了三千假，三日𧶠不出一個眞。」信哉！　}}}然後好擕你到那\ruby[g]{昌明隆盛}{{\甲{伏長安大都。}}}之邦，詩禮\ruby[g]{簪纓之族}{{\甲{伏榮國府。}}}，\ruby[g]{花柳繁華}{{\甲{伏大觀園。}}}地，\ruby[g]{溫柔富貴郷去安身樂業。」石}{{\甲{伏紫芸軒。◯何不再添一句云「擇個絶世情痴作主人」？}}}頭聽了，\zmark{1A2}%
\ztxt{1A2}{\甲{昔子房後謁黃石公，惟見一石。子房當時恨不隨此石去。余亦恨不能隨此石而去也。聊供閱者一笑。}}
喜不能禁，\ruby[g]{乃問︰「不知賜了弟子那幾件奇處，又不}{{\甲{可知若果有奇貴之處，自己亦不知者。若自以奇貴而居，究竟是無眞奇貴之人。}}}知擕了弟子到何地方？望乞明示，使弟子不惑。」那僧笑道︰「你且莫問，日後自然明白的。」說着，便袖了這石，同那道人飄然而去，竟不知投奔何方何舍。
\par%
後来，又不知過了幾世幾刼，因有個空空道人訪道求仙，忽從這大荒山無稽崖青峺峰下經過，忽見一大磈石上字跡分明，編述歴歴。空空道人乃從頭一看，原来就是「\ruby[g]{無材補天，幻形}{{\甲{八字便是作者一生慚恨。}}}入世」，蒙茫茫大士，渺渺眞人擕入紅塵，歴盡離合悲歡炎涼世態的一段故事。後面又有一首偈云︰
\begin{quotation}
\par%
無材可去\ruby[g]{補蒼天}{{\甲{書之本旨。}}}%
\hspace{2zw}\ruby[g]{枉入紅塵若許年}{{\甲{慚愧之言，嗚咽如聞。}}}
\par%
此係身前身後事\hspace{2zw}倩誰記去作奇傳
\end{quotation}
\par%
詩後便是此石\ruby[Sg]{墮}{墜}落之郷，投胎之處，親自經歴的一段陳跡故事。其中家庭閨閣瑣事，以及閒情詩詞倒還全備，\ruby[g]{{或可適趣解悶，然朝代年紀，地輿邦}}{{\甲{「或」字謙得好。若用此套者，胸中必無好文字，手中斷無新筆墨。}}}國，却\truby[g]{反失落無考}{{\甲{據余說，却大有考證。}}}{{\蒙{妙在「無考」。}}}。空空道人遂向石頭說道︰「石兄，你這一段故事，據你自己說有些趣味，故編冩在此，意欲問世傳奇。據我看来，第一件，\ruby[g]{無朝代}{{\甲{先駁得妙。}}}年紀可考；第二件，並無\ruby[g]{大賢大忠、理朝廷治}{{\甲{將世人欲駁之腐言預先代人駁盡。妙！}}}風俗的善政，其中只不過几個異樣的女子，或情或痴，或小才微善，亦無班姑蔡女之德能。我縱抄去，恐世人不愛看呢。」

\par%
石頭笑答道︰「我師何太痴耶！若云無朝代可考，今我師竟假借漢唐等年紀添綴，\ruby[g]{又有何難}{{\甲{所以答得好。}}}？但我想，歴来野史，皆蹈一轍，莫如我這不借此套者，反倒新奇别緻，不過只取其事體情理罷了，又何必拘拘于朝代年紀哉！再者，市井俗人喜看理治之書者甚少而愛適趣閒文者特多。歴来野史，\ruby[g]{或訕謗君相}{{\甲{先批其大端。}}}，或貶人妻女，姦淫兇惡，不可勝數。……




\chapter{畫圖測試}


\begin{minipage}<y>[htpb]{80mm}
	\begin{center}
    \begin{tikzpicture}[domain=0:4]
		  \draw[very thin,color=gray] (-0.1,-1.1) grid (3.9,3.9);
  		\draw[->] (-0.2,0) -- (4.2,0) node[right] {$x$};
		  \draw[->] (0,-1.2) -- (0,4.2) node[above] {$f(x)$};
		  \draw[color=red]    plot (\x,\x)             node[right] {$f(x) =x$};
  % \x r 表示弧度
		  \draw[color=blue]   plot (\x,{sin(\x r)})    node[right] {$f(x) = \sin x$};
		  \draw[color=orange] plot (\x,{0.05*exp(\x)}) node[right] {$f(x) = \frac{1}{20} \mathrm e^x$};
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
\end{minipage}


\clearpage

\begin{minipage}<t>[htpb][80mm][t]{80mm}
	\begin{center}
		\vspace*{60mm}
    \begin{tikzpicture}[domain=0:4,scale=1,rotate=270]
		  \draw[very thin,color=gray] (-0.1,-1.1) grid (3.9,3.9);
  		\draw[->] (-0.2,0) -- (4.2,0) node[right] {$x$};
		  \draw[->] (0,-1.2) -- (0,4.2) node[above] {$f(x)$};
		  \draw[color=red]    plot (\x,\x)             node[right] {$f(x) =x$};
  % \x r 表示弧度
		  \draw[color=blue]   plot (\x,{sin(\x r)})    node[right] {$f(x) = \sin x$};
		  \draw[color=orange] plot (\x,{0.05*exp(\x)}) node[right] {$f(x) = \frac{1}{20} \mathrm e^x$};
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
\end{minipage}

\chapter{公式測試}

\vskip 20 mm
\begin{minipage}<y>[htpb]{80mm}
		\vspace*{45mm}
	%\begin{center}
			{\normalsize With normalsize 10 pt in class (truely 9.13\,pt in real dimen):
				\[ \sampleEq \]\par}

			{\Large With Large 14 pt in class (truely 12.782\,pt in real dimen):
				\[ \sampleEq \]\par}

			{\footnotesize With footnotesize 8 pt in class (truely 7.304\,pt in real dimen):
				\[ \sampleEq \]\par}
	%\end{center}
\end{minipage}

\clearpage
\begin{minipage}<t>[htpb]{120mm}
		\vspace*{10mm}
	%\begin{center}
			{\normalsize 
				\[ \sampleEq \]\par}

			{\Large 
				\[ \sampleEq \]\par}

			{\footnotesize
				\[ \sampleEq \]\par}
	%\end{center}
\end{minipage}


\endinput